賀輔明勳爵: 從未獲港府邀請出任國安法指定法官

壹傳媒創辦人黎智英的上訴保釋聆訊由5名國安法指定法官審理，當中並無海外法官參與。本報早前去信終審法院全部14位海外非常任法官查詢，當中賀輔明勳爵表示從未收到港府邀請，另有4名法官表示不予評論，其餘法官暫未回覆。有法律學者強調，海外法官的資歷與獨立性無可質疑，直指港府做法有民族主義色彩，憂心背後帶有排外情緒。

黎智英保釋案上周一由5名國安法指定法官審理，包括終院首席法官張舉能、常任法官李義和霍兆剛、非常任法官陳兆愷和司徒敬。司法機關早前在聆訊前5日才公佈主審法官名單，有法律界學者早前批評做法欠透明，破壞司法獨立。

本報於上週二以電郵形式致函終審法院全體海外非常任法官，詢問有否收到出任黎智英一案國安法指定法官的邀請，以及會否擔憂國安法用於打壓異己、影響司法獨立等問題。

自1998年開始擔任終審法院海外非常任法官、資歷最長的賀輔明勳爵回覆透露，特首林鄭月娥從未向他發出邀請。不過，他拒絕評論事件，亦拒絕評論國安法的影響，「我認為一個法官這樣表達意見並不恰當。（I think it would be inappropriate for a judge to express a view.）」

另有4名法官表示不予評論
有就有 無就無啦屌
唔通問你有無食過屎又不予評論

呢啲鬼佬係投機分子

不予評論一律當有

喺庭坐吓講幾句嘢附和吓其他終審法官有錢收
冇嘢好得過咁啦

想奶都冇得奶

不否定

終審case要上訴許可,一直人為令大量case去唔到終審
而班海外法官更加係卡都唔需要打

純粹做吉祥物就有錢派
判案前就睇大公報領會中共旨意

英國點解唔叫呢班友走
仲要endorse ?